香港地，靠實力搵錢越來越難，靠幸運搵錢越來越多人

靠實力搵錢：

靠幸運搵錢：
自己睇下，周邊有幾多人靠買樓收租致富。

運氣唔係實力？

機會係留俾有機會既人

1988年大學生 最低1萬蚊都無？

總會有人頂爛市嘅

學歷=/=實力
但做得狗既一定又有實力又冇學歷

買六合彩買多幾次就一定會中

你要有買六合彩嘅實力

你有經濟嘅實力

點解唔寫1998

1988年無最低工資中學畢業既話可能得3千蚊人工
大學多3倍好多架啦
仲有果陣啲樓係1千蚊一呎

學歷唔等同實力

炒賣港 越來越廢

現在靠努力勤力搵錢的人，賺好少

靠運氣搵錢的，大賺特賺

當年高中好似現在大學咁
但高中生只係比大學生多3倍人工
但樓價和私樓房租高20倍

屌，當年一個八百尺屋先80萬
你大學fred grad就9000，相等於而家通街10萬fresh grad

1988年買樓唔使100萬

持貨30年都出手沽貨 賬面獲利過千萬

袁顯岸指，買家屬於區內換樓客，睇樓2日即拍板入市。根據資料顯示，屋苑於1987年11月落成，而原業主於1988年1月以64.7萬元買入單位，原業主已持貨30年。是次沽出單位，賬面獲利1,175.3萬元，單位升值超過19倍。

另外，他表示黃埔花園5月暫錄得26宗成交，平均實用呎價17,382元。

原來樓價升左30倍，人工加3倍

正福佳香港正苦

連登有bugs，幫我連出幾個post ?

10年fg升咗20蚊

但啲廢老就會話你唔肯捱同懶

比stat佢地睇

人工邊度升三倍? 升三成都無
睇樓主個表, 最高收入無變，低收入升咗三, 四成

我用1988高中vs2018大學
以前得兩間大學難入
人工都係升三倍
仲要讀多四年書
但樓價係升三十倍

yes

運氣係實力，哲學

資產世代，
當財經台買美股賺咁多就知資產價格拋離勞動力價值。

用黃金作為價值基準
1988年每OZ HKD37XX
2018年每OZ HKD131XX
港幣價值低咗3.5倍，8萬月入不變，即係收入價值低咗3.5倍
樓價升咗19倍, 仲GAIN 咗租

2020先係, 攪錯咗, 但意思一樣

大學生7-8K左右啦 如果計2大既話

Push

固定資產咋
你睇下你屋企部腦有冇得升值？

曾經做過呢一類Research
90年代個rate同而家根本冇變過
而Real wage係跌到仆街
呢樣正正係輸入性通脹加上政策傾斜同埋產業單一造成嘅種種惡果

唔好撚同我講香港後生仔唔識捱
連善待員工呢d最基本嘅人權都冇, 唔好旨意後生仔會同你搏盡
更加唔好怪點解後生仔會對上一代咁大仇口

但當年老M幾錢?
我記得小學嘅時候成日袋張20蚊
一放學就去食個餐, 20蚊有找
而家隨時一個餐都要30幾

計Real wage, 即係deflate 左通脹
香港人完全冇好過
最撚憎d人話呢廿幾年香港經濟好發達, 機會處處呢d bullshit

點會難

憑實力問朋友借錢唔還 好易

俾佢地睇佢都地唔會明
仲會話你地唔識做人, 話你唔識捱甚至會話
日本、韓國人仲勤力過你地香港後生
話歐美經濟廢, d人好懶 blablabla

唔關上一代事
係關上一代政府事

谷樓價谷得最恒的領導人
1）彭定康
2）曾蔭權

香港最佳領導人
1）麥理浩（僅此一位）

靠運氣 不如靠daddy mummy

十鬆 加大好似要5毫子

機會係處處喎
你買左樓實賺
仲唔係機會處處
你狗些
去香港問財仔借錢
再去大陸買樓
賺左大陸再賣，才落香港俾首期買樓

我都話，正如六合彩，
每個月都實有人中頭獎，
每三日就有一次六合彩攪珠俾你，
仲唔係機會處處ga。

問題係一個靠炒賣賭博式的經濟
靠實力食屎
係極唔健康
呢個社會好快玩完

不過講真
1950-1975年香港真係幾艱難
1976-1990年係香港最好時期
1991-1997香港開始冇咁好
1997-2008香港開始差緊
2009-2020香港人生活急轉直下

谷樓價谷得恆個個係支那丫
過渡期間香港政府每年唔可以賣超過50公頃土地
而過渡期間以至彭定康主政每年起公居屋私樓加埋有幾萬個

留名學野

叫廢老睇數字佢哋會話睇到就頭暈 之後再屌柒你搵藉口

學歷同實力又冇咩關係既

唔使講咁遠啦
我屋企00年代買沙田私樓
都係60萬搞掂

訓左幾耐而家先知?

唔講遠 08-10年買第一城391都係百幾萬 圍返4千零一呎
今日同一面積差唔多600萬

將學力、實力同搵錢能力呢三樣野掛勾已經係錯。

由古至今，三樣野從來都係無必然關係。

支那正苦一向都好福佳。

你一日唔全民暴動，
佢都唔會覺得自己做得唔好，
仲牙刷刷咁認叻，
話自己管治得好。

你唔識分析呢張圖，咁你都叻極有限啦
大學學位泛濫，咪人工向下
而一啲藍領工有需求咪加人工囉
呢張圖個重點咪證明學歷同人工唔成正比

不嬲都係
運氣》關係〉實力
前兩者可遇不可求，最重要都係天助自助者

stat有哂都話冇必然關係
唔好再呃鳩啲讀唔到書嘅人啦

現在關係都無用
得運氣有用

我用1988高中vs2018大學
以前得兩間大學難入
所以最好用1988高中同2018大學比
人工都只係升三倍
仲要讀多四年書
但樓價係升二十倍

再者呢幅圖，重點唔係學歷貶值
係人工貶值呀。

所以呢？

所謂「有實力」嘅人咪又係出身好/環境好/天分高根本運氣就係決定一切

ching 提提你
國安法殺到
煽動全民暴動 顛覆政權 拉得 坐25碌

你真係唔識存喎

用學歷黎睇代表唔到d咩

你用返唔同工種既薪金比較會睇到唔同既野
例如 基層工種既人工，運輸/清潔/保安 可能升左近一倍

中層半專業工種 教書/會計/工程 應該都有一倍

上層 醫生律師果d我就唔識了

標題咪講左
現在搵錢講運，唔講你實力（努力貢獻社會，進修又好，聰明又好，勤力工作又好，社會係不會欣賞你。反而，你在正確時間買樓，社會棒到你上天。）

你唔係覺得讀書叻=有實力下話?

廢老屌人從來唔需要合理理由，
你同佢講理性講stat佢會屌你藉口多多

買樓都唔係剩運氣啦，你唔洗學入市位唔洗研究咩
仲未講你要承受風險30年

用以前大學生同而家大學生比較夠搞笑
以前大學生是人口最精英果10%
而家大學生有無50%人口？
而家最精英果10%人口依然換到多到你唔信
大學=以前中學咋

點解咁多人閱解唔明幅圖講咩
仲以為講學歷

1988高中同2018大學比，人工升3倍，樓價升20倍。
即係社會唔會欣賞你的貢獻，反而欣賞你係正確時間買樓。

資訊科技發達左 呃人方法多左好多
以前邊有咁多倫敦金 健身中心 美容雞 傳銷
而家成堆垃圾揸住部電話釣水魚
就好似個間亮思碧一日昆到一個都袋5000啦
仲有警犬有無計埋落去

呢度都好多人唔駛睇圖
以為張圖講淨係緊學歷貶值
現在講係工資貶值呀

扮文啦，唔該

你唔識投胎個陣揀幾時出世 怪得邊個?

冇錯係，但運氣之所以叫運氣係佢不可控，唯一可以把握嘅係實力

但實力越來越不被重視。
所以香港政府正仆街。

根本係apple to orange 的比較。

1988年，全港只有2間大學，而且學生人數好少。唔係精英都入唔到大學。

2018年，全港有11間大學，22間學院可以頒授學位。各大學的學位大幅增加。
整體大學生質素接近以前的中五水平

要比較就應該用1988年中學畢業生的收入比較現時大學畢業生的收入

扮文啦，唔該。
已經做左比較啦。
1988高中vs2018大學，
人工升三倍，
樓價升二十倍，
物價升五倍，
人工升三倍仲要花多四年時間讀書。

咁你應該拎同一工種去對比
而唔係學歷
仲要用大學去同高中比
成個比較唔對等

同埋唔係依家
係不嬲都係咁
真理黎
80-90年代既日本
同90年代後既日本
都兩個世界啦
咪又係同一班人

呢啲叫趨勢，俗稱風水輪流轉
咁你身處個大環境經濟發展唔掂就係咁架啦
你一係轉個環境，一係接受環境
你人勁既咪搞革命，改變環境

現時香港大學畢業生最top 的10%，
實際收入水平及生活質素，應該同1988年的大學畢業生差唔多

問題只出係一大批濫收的大學生，期望與實際有巨大落差

同一工種比，升得仲少
但樓價升二十倍

咁好明顯係你理解錯咗個STAT

你點定義運氣先
高學歴就代表有實力???

支共有意為之
打壓香港產業發展策略
好似戰國故事咁 為左哄騙敵國人民放棄本行產業
推行政策高價收購垃圾 結果個個去哂執垃圾賣冇人發展實業
最後收皮

因為最低工資啫

唔係，就算計1988年高中，同現在大學一樣
但人工低3倍，樓價低二十倍
1988年高中生的生活質素仍比2018年大學生優得多。

文章的高中收入都有近萬圓，明顯過高

反映現在的大學畢業生水平，只有1988年初中生水平

1988 理工,城市理工, 嶺南, 樹仁, 浸會, 珠海一樣可以頒授學士學位

初中都未必有，1988小學畢業都好過2018大學生

你覺得工資低既，你咪自己做老闆囉，請人做野睇吓係咪咁抵
你覺得資產實升值既，你可以借錢投資，低息環境比你借

成撚日怨，垃圾

運氣都係實力
fallout嚟講

噤多間加埋都唔夠而家一間大學每年畢業生數字

問題源自太多太多大學/學位畢業生，
但冇噤多高薪職位

冇話怨，講緊係呢個城市講運，唔講實力

命不久矣。

2008 大快活咖喱牛腩飯 30尾
宜家5字頭了

2018大學有咩額外貢獻？
咪又係打份工

出嚟做嘢後，覺得大部分所謂有運氣嘅人多數都有佢嘅實力

支國可能係想在香港推資本主義推到極致
然後大家喊救命
暴動
黎證明社會主義的正確性

咁業主有咩貢獻？

ugc學位總共20000個（dse 15000+副學士5000）

考生人數大概6-8萬 當最少6萬
都只係得30% 人口讀到本地資助大學

學歷先通脹三倍
樓價就通脹十倍

咁係你拎錯圖黎講
你應該拎
人工中位數
物價指數
比較年份
你加個學歷落去把撚咩

1988 FG 8皮
真係幾個月就買一次樓

1988仲搵得多過依家

學歷貶左值，人工又貶左值，得樓價升左值

因為反超前

其實樓主係咪搞錯左打工同商人（投機者）既分別?

有冇諗過商人賺錢背後既風險?

咁你有實力，你都搵唔到食？

係
佢類比錯誤

深圳樓價5百幾萬但人工4-7000

商人賺大錢我無異議。
不過現在商人都唔係咁好搵，最好搵係業主。

業主有冇貢獻？

真心多鳩餘 廢老剩係會講佢以前點點點 20，30年後成個世界經濟環境唔同 又唔讀多d書 諗著月供HSBC就退休

支那比香港更惡劣，好正常

商人賺大錢我無異議。
不過現在商人都唔係咁好搵，買左股的都輸得好勁。
最好搵係業主。

業主有咩野貢獻？

By luck you mean sucking dicks

業主承擔風險

你答佢，以前咪個社會講努力工作和實力多些囉，現在講你有冇樓，係咪業主。

但做得狗既一定又冇實力又冇學歷

所以？

炒賣機會處處囉

你唔做大把人做

腳踏實地咁乞食

其實好簡單

如果業主真係噤好搵，
你都應該加入做業主。

係深圳，其他地方都係1-2千一呎

樓價根本同人工冇關係

唔係

其實業主賺咁多係因為free rider效應。
例如政府係旁邊起左條鐵路，公眾泳池，運動場。
樓價即升左五倍。
業主係無努力，也沒有付出，
收益係因為坐左政府的順風車，
因為鐵路起左。

91-97香港先最高峰食正大陸開放 班有錢佬個個返上去搵食 64事件做埋大陸轉口港工作 歌影視張國榮，梅姐，四大天王 各行各業百花齊放

當時人工升左，但樓價升得勁急。
點睇都唔夠1985-1990好。

有實力做正行都唔夠無實力去偷呃拐騙既人賺得多 先係問題

咁你唔做？

實起基建架？
唔起咁點？
無風險？

Exactly

好多港豬仲係唔明白

上一代唔識

老闆同業主所付出的係資本
要冒的係風險

賭錢都係風險
不過健康社會係按貢獻分配
俾free rider食晒d錢係好唔正常

有眼光係正確時間買到樓 賺取更多既錢 都唔係實力?

別人恐懼個陣你係咪一齊恐懼埋一份? 定係反方向貪婪? 如果你可以克服自己恐懼, 唔通又唔係實力既一種?

你岩
應該話係講貢獻

香港社會，
越來越唔重視貢獻，
越來越講運氣。

其實喺十幾年前
好少人會買好舊既舊樓
就算係都係大型屋苑/靚區

講緊灣仔銅鑼灣油尖旺啲街邊30年以上樓齡既，新婚夫婦唔會點睇

係近幾年成個香港不問區不問質素一齊爆升

咁你依家唔識？
你讀多咗書，唔識學以致用？
你又話大學乜乜柒柒

佢根本反緊成套資本主義制度
呃小學雞就得

5年前，400萬的樓，780萬走左， 準備移民

屌 依家大學畢業 目標8，9成一樣 考公務員，買樓 貢獻，創意，創業？ 我層樓都未供完

錯啦，資本主義冇問題。
你睇電腦業幾發達。

土地供應係邊個控制，係政府呀。

所以政府先係問題。

健康社會係按貢獻分配

分配？你估共產主義？
資本主義制度，個市場自己會識調整

土地供應唔係市場機制，係政府控制。
基建都係政府撥款搞。
所以The government is the problem and illness

行共產制度

何謂貢獻? 何謂越來越唔重視貢獻? 何謂重視?

有無例子係以前有貢獻就重視, 而依家就無?

佢底牌係共產思想

樓主其實同大批人一樣，把口就話
2003年SAR, 2009年金融海嘯，
買樓就發達，唔駛付出

講就容易，舊年反送中，
今年武漢肺炎，
個個嚇到鳩縮，
有樓的都爭住賣樓，
On9 先走去買樓

10年後回望，武漢肺炎期間買樓的，賭贏咪做英雄，賭輸就破產。

2012高登話樓爆講到今時今日
咁都堅持買樓仲唔係實力？

如果你有讀歷史
就知
共產制度失敗唔係共產
而係政府
一開始其實搞得幾成功
但政府突然發燒
話要大躍進
先仆晒街
之後再搞文革
仆到玩完

你搞左基建，工人購賺少少，但
業主受惠，租客賠罪
咁係咩制度呢？

你唔諗下果時物價幾平？

賣下冰呃下ot好過做黑警

認識有位舊制退休懲教督察（冇degree）唔洗做都有成26K/月長俸，但有部分後生日日捱到隻狗咁都未必有咁既價？

福利資源食到盡，又距不回饋社會～唉

那時黄埔花園不用$1000 / 呎。

事實上有好多大學生出來做野仲衰過冇讀書既人

你個社會識專重貢獻者
先學人講回饋社會啦

命水黎 邊有得咁講

唔好咁老土啦 你連香港樓點解升都未知就係度屌香港正苦

1. 過去20年 港樓唔需要基建都升
有基建可能升得多D 係反映普通大眾鍾意同埋認同經濟效益

2. 美國政府無限QE 香港係自由經濟城市 有錢就入黎

3. 香港正苦都要賺錢 但高地價係英國政府當年政策

好明顯啦,
一大班窮人個個都想做free rider

現實係共產國家比資本主義更不公平。
資本主義要做老闆及業主要付出資本及冒風險
共產主義只有政權軍權的人就真係乜都唔駛做，
真正Free rider
瘋狂搶國家及人民的資產資源

問題係要爭政權軍權，一樣係鬥到你死我活，
及大量貪污腐敗

屌你 大學生人工有加過咩

你講到買樓實賺噤。。。
但點解你的祖先，你的父母，
甚至你自己唔買樓？

冇基建？
月台幕門咩黎？八達通咩黎？
四條鐵路線變十條鐵路線，又係咩黎？
仲有香港係全國唯一可以自由上網地區，自由融資地區，又帶動樓價升。
大陸地區經濟起左，令香港樓升
呢些唔叫free rider效應叫咩？

無限qe
錢唔入市民袋，只入業主袋
點解釋？

below mean

你唔計樓價咪係囉

圖咪寫左高中畢業都係9000幾
點樣可能得3千蚊

Free rider, 政府托市, QE, 基建，仲有無限噤多理由
總之買樓係實賺

但點解你的祖先，你的父母，
甚至你自己唔買樓？

實賺既野都唔做，咪即係你的祖先，你的父母，同你自己都冇實力囉

所以一個城市。
最好九成半人業主，公屋只係俾真正需要被政府幫助的人。
或者九成半人公屋，業主只係富豪外地人。

Eg singapore

城市基建好左，全民受惠。
而唔係搞好基建後，
一半業主好左，一半租客生活下降。

香港最仆街在一半私樓，一半公屋，變分化。

買樓一直離地離到太空
好多人包括識一d大學生諗都唔會諗
直接唔洗煩租樓住
唔會因樓價唔拍拖结婚

好多讀死書覺得自己讀左咁多書就好撚勁應該要俾好多錢我

就係囉有幾多公司出到十萬一個人

以前嘅學歷就有關係嘅
依家學位通漲 唔係弱智嘅都讀得

之前倫敦金果d 好多搵到錢

因為香港政府仆街
六成公屋，四成私樓

正常好的城市
一係九成半人業主，公屋只係俾真正需要被政府幫助的人。
一係九成半人公屋，業主只係留給富豪和外地人。

例子係 singapore
中國都話八成業主

咁樣，城市基建好左，全民受惠。

而唔會抽晒納稅人錢，搞好基建後，
一半業主好左，做到freerider勁賺。
一半租客生活每況越下。

香港最仆街在一半私樓，一半公屋，變嚴重分化。

真係俾我估中
左仔黎

實力一定等於日日埋頭苦幹工作？ 股票、買樓、其他投資等於運氣？ 係開始討論之前你可唔可以先澄清咗咩叫實力同運氣先

要成個社會改變來遷就你？
問題係你認為最好9成半人做業主
但香港社會的現實話俾知你，你的睇法係錯

你認為新加坡好，咪移民去新加坡囉。

共產主義
人人有屋住
無田派田
無屋派屋

咩野左仔呀？
你唔好見人地新加坡搞資本主義會搞到香港咁衰。
仲有當年1988的香港呢，當時先係資本主義的典範，人人爭住學香港模式發展。
現在，一講香港，變臭港，冇人會再想學香港模式。

做生意咪係lo

on9完咪

其實唔單止樓主，仲有一大班人都係噤諗：
Free rider, 政府托市, QE, 基建，仲有無限噤多理由
總之買樓係實賺

但冇人回答：

既然係實賺，點解果班人的祖先，父母，
甚至佢地自己唔買樓？

實賺既野都唔做，咪即係佢地的祖先，父母，同佢地自己都冇實力囉

你連個社會消費模式轉型都唔知
產業結構轉型又唔講
1988年有網購？有電子雞？

現實係，你而家係身處係香港，
而香港的社會運作係唔會
遷就你的個人主觀意願。

你鍾意新加坡模式，咪去新加坡囉
（但連登人係最討厭新加坡）

假如樓主真係移民到去新加坡，
到時又會抱怨點
解新加坡係假民主，
點解食物差過香港，
點解天氣噤熱，
點解唔可以批評政府，
點解組屋有堆又窮又汚糟的鄰居。。。

結論
窮人唔好生仔
窮人生仔正仆街

佢想香港行共產

識得一個高能白痴 咁你覺得佢會唔會有實力

講左萬次
係想行美新加坡（經濟上）
唔係共產

1）首先我明白樓主同好多人點解噤講同噤諗。
係香港同世界其他大城市，工作及生活壓力都非常大。

2）全世界的貧富差距都不斷擴大。有仇富及共產思想絕對正常。（但共產對國家，社會，整體人民，民主自由的破壞遠遠大於好處，睇下連登人最憎的大陸就知，根本不設實際）

而仇富果班人，係唔會怪自已的祖先，父母及自己的不足及失敗。。。只會怪社會。

3）樓主只睇香港的不好及新加坡的好，
但又唔睇下香港的好，新加坡的不好。
只係偏面的分析

最後，其實每個社會都有其好處及壞處，如果接受唔到，大可以離開。

資本主義制度囉 你坐左幾耐呀?

資本社會 資本家商人係賺得多
小資本家 = 業主

Typo 不切實際

大波唔係實力？
借錢都係靠實力呀，偉

投個靚胎都要講運。

應該係靠關係搵錢嘅人越來越多

咩叫幸運? 人哋啲錢喺個天度跌落嚟㗎?

機會係留比有準備既人
咁多人正評但發現唔到Typo？

1）你自己都見連登仔係噤鬧新加坡，叫佢做支那坡，monkeypore 。你仲想香港跟新加坡果套？

2）要新加坡果套work， 政府的權力一定要好大，到時你又會批評政府獨裁，冇言論自由。

只想要香港的好，又想要新加坡的好
說穿了，其實只係仇富，或自己都想做free rider.

你係問我定問樓主?

我係回應樓主。我後來已有同樣留言回應樓主

你係咪唔明佢想表達啲乜

P牌真係P牌

呢度事實做雞做倫敦金做黑社會做警賊最好搵
中國人社會係咁上下
識拋棄良知絕對係實力一種

女人靠對波搵錢啦

唔講運唔運氣, 大學學歷最高收入果班 1988年78328, 2018得返77009
仲有咁撚多年d 通漲？
連班"精英"都係向下流

咁多時間出呢d廢po，不如諗下自己可以點反抗呢d不公平制度，唔係就收聲努力做人

肺炎d 樓無咩跌 不過美股就

咁得成書 唔一定搵到錢架嘛

人地做左幾十年工都叫無回饋???

連登真係多弱智仔

傻仔 咁都唔明

行運超人

咁你讀唔成書 揾唔到錢個比率係高過讀得成書既人喎

似你咁講巴菲特都係free rider

有咩錯？

買六合彩，買樓贏左咪叫運

一向都係識坐順風車的人最有錢
偷呃柺騙其次
努力貢獻社會者做富人奴棣

第一：我讀書果陣，中學阿sir係吹到70-80年代大學生係天之驕子，未畢業已經俾d公司mark晒人頭，醫生律師都唔講，單講普通公司有個大學生都已經係up左grade，果個年代考完AL、仲要入到香港既大學，仲要畢埋業，人工仲可以低過高中畢業既中位數，呢點有疑問。

第二：quote 翻我上網搵到既
「數據以生於不同年代25歲至29歲間，當中收入最高的10%大學畢業生薪酬水平作統計，發現生於80年代中期的，平均薪金為29,366元，較60年代的34,211元，相差4845元，差距達14.3%。與現今社會的物價、樓價及通脹等成反比⋯⋯」

我問：”1988年大學生畢業 最低連1萬都無” 唔係代表我唔信個數，而係拎低過1萬既學生當時係做緊咩工。

點解你條智障都上到連登

你唔明人地講緊咩？

唔係機會留比有準備的人，
而係機會留俾有機會的人。

樓上講野好有意思的。

資本主義好唔好，係睇實行細節的。
美國、北歐、新加坡、港英、香港特區、印度、非洲國家，都係資本主義。不過細節就有很大分別囉。

我個牙科醫生應該係月球人，佢努力工作一星期五日半算唔算貢獻社會？

我剩係見到你除左怨天尤人之外無其他論點。

學歷=實力？

樓價、物價唔一定同當年大學生人工掛勾
以當時香港既大學生產量，求大過供
當年既港樓概念、同現今既港樓已經係意識上既唔同
Btw，我係有疑問當年有咩公司可以offer同高中畢業差不多既人工去請大學生

牙科醫生算係貢獻。
醫生好似都係升左唔係好多，80年代醫生勁好搵。

多左人做黑警?

企開啲啦 屌你老母

運氣都算啦，香港好多人靠呃呃騙騙黎搵錢，包裝到自己好正當咁，呢啲就最仆街既

偷呃拐騙無俾人拉都係實力嚟

讀書叻同搵錢叻都冇直接關係

又話上頭推卸責任要員工揹
心諗：佢完全唔驚因而畀人反檯咩

善待員工嚟換取工作效率嘅提升都唔肯
仲想人地勤力幫你做係必然

我唔想翻工吖？
我唔撚想為份工就要受咁多完全唔關我事嘅氣，失去工作意欲, 從而攪垮左間公司乍！

供求問題。

年代唔同左，以前多人窮，後生要早當家；依家後生屋企負擔細左，可以再讀上去，一次唔得就兩次三次咁上。

咁牙醫多左咪有平有貴。

同埋你既講法根本支持唔到業主係唔係free rider，同樣日本係過去20年都一樣會有基建同科技既進步，但係你可以睇下佢地樓價距離泡沫爆破高位差幾多。

政府做得差係無須解釋，但係主要香港業主能夠一直贏亦係因為供求問題，人口一直增長但係住房落成量不足又或者公營房屋不足令需求湧入私人市場。

以上只係觀察，而我既立場係，窮人係咪應該思考自己係資源不足底下應該先照顧自己日常生活開支定係養育下一代？ 盲目鼓吹平權並唔係一種長遠發展做法，因為進化論一直存在係類社會。

有實力喺邊

無話係fresh grad
係持有大學學歷的所有人

人呢係雙向嘅

我正正係呢種心態去做野
只要跟本身職責入面嘅野分工

而唔會管其他野
有d同事平起平座想壓住我, 點知個上頭唔幫仲落井下石
你不仁我不義, 點解仲同你做
本身人工已經唔多, 更要受氣

真係唔好怪點解間野流失率咁高

00後如果搵返以前既數據 而家既香港係會嚇死你
香港堅尼系數世界NO.1

啱
好似柒joe呢啲都做到公墓猿
簡直係行運超人

好似中国仲恐怖

睇嚟你都係要靠運氣賺錢

共產黨已經當晒中國人係工具人
錢全部集結係中央 只比一般人基本開資
聽人講俄羅斯只要D人返工就有人工同有屋住
有能力搵錢就交重稅
2個國家都係獨裁

咁咪反映到無必然關係

其實依家啲學位多左好多個base都唔同，過多十年我諗最少一半學生都入到u

應該用以前入u率計

On99 繼續自欺欺人啦
當大學讀專科嘅人死架？

月台幕門 同 八達通 係基建

屌 真係哂鳩氣

巴打 我為你感到難過 因為同你討論個位仁兄完全唔明白你講乜

買樓收租係幸運？ 老師無教你係銀紙長時期貶值底下要盡量買資產？

70年代出世嘅人奶共又離地唔係無原因

唉

我唔明你張圖係想表達啲乜

所以唔好怪人炒樓，根本唔靠層樓係未必搵到同儲到咁大舊錢
你唔買只會愈來愈難追，購買力一年少過一年，到你中老年冇幾層樓收租到退休真係可以收皮

佢地會覺得佢地當年都咁難買，又要供又要養成頭家，咁先係正常
你地後生仔成日想輕輕鬆鬆就買到樓係唔正常，冇諗過實際數字係差咁多倍，同埋香港產業真係冇以前咁多元化，邊有咁多機會